Geen spoor ooit gevonden van de grote hond; waar er veel rouw, voor, met de publieke opinie in zijn huidige staat, zou hij, denk ik, door de stad.
Naar morrow ziet de begrafenis; en zo eindigt deze meer "het mysterie van de zee."
_Mina Murray's Journal._ _8 augustus._--Lucy was erg onrustig de hele nacht en ook ik kon niet slapen.
De storm was angstig, en aangezien het bloeide luidkeels onder de schoorsteen-potjes, het deed me huiveren.
Wanneer een scherpe puff kwam leek een verre gun.
Vreemd genoeg, Lucy niet wakker; maar zij opstonden tweemaal en gekleed.
Gelukkig, elke keer dat ik ontwaakte en beheerde uit te kleden haar zonder wakker en kreeg ze haar terug naar bed.
Het is een heel vreemd, want deze slaap-wandelen, voor zodra haar wil wordt dwarsgezeten in elke fysieke manier, haar voornemen om, indien er geen is, verdwijnt, en zij levert zelf bijna exact naar de routine van haar leven.
Vroeg in de ochtend kregen we allebei op en ging naar de haven om te zien of er iets was gebeurd in de nacht.
Er waren maar heel weinig mensen over, en hoewel de zon was fel en de lucht helder en fris, de grote, grimmig uitziende golven, dat leek donker, omdat het schuim dat bijgevuld was als sneeuw, gedwongen zelf via de smalle opening van de haven - zoals een pesten man gaat door een menigte.
